% Vorlesung vom 17.12.2015
\renewcommand{\ldate}{2015-12-17}

\subsection{Beispiel}
$y_1' = -y_2$

$y_2' = y_1 + x$

$\vektor{y_1'\\y_2'} = \vektor{0, -1\\1,0} \vektor{y_1\\y_2} + \vektor{0\\x}$

$y' = A\cdot y + b$

Lösungen des homogenen Systems: 

$ \varphi_1(x) = \vektor{\cos x \\ \sin x}, \varphi_2(x)=\vektor{-\sin x\\\cos x}$

Test mit $\varphi_1$:

$\varphi_1'(x) = \vektor{-\sin x\\\cos x}, A_{\varphi_1} = \vektor{0,-1\\1,0} \vektor{\cos x\\\sin x} = \vektor{-\sin x\\\cos x}$

$\varphi_1, \varphi_2$ sind linear unabhängig, bilden also ein Fundamentalsystem.\index{Fundamentalsystem}

$\Phi(x) = \vektor{\cos x, -\sin x\\\sin x, \cos x}$. Was ist $\Phi^{-1}$? $\Phi$ ist orthogonal! 
$\Rightarrow \Phi^{-1} = \Phi^t = \vektor{\cos x, \sin x\\-\sin x, \cos x}$
$\Rightarrow u(x) = \int_{x_0}^{x} \vektor{\cos t, \sin t\\-\sin t, \cos t} \vektor{0\\t} dt + \vektor{c_1\\c_2}$
$=\vektor{\int_{x_0}^{x} t \sin t dt + c_1\\\int_{x_0}^{x} t \cos t dt + c_2}$
$=\vektor{\sin x - x \cos x + d_1\\\cos x + x \sin x + d_2}$ \profnote{Die beiden Konstanten fassen wir zusammen: $d_1, d_2$}

Wähle ohne die Konstanten $u(x) = \vektor{\sin x - x \cos x\\\cos x + x \sin x}$
$\Rightarrow \Psi(x) = \Phi \cdot u$
$=\vektor{\cos x, -\sin x\\\sin x, \cos x} \cdot \vektor{\sin x - x \cos x\\\cos x + x \sin x}$
$=...=\vektor{-x\\1} = \Psi(x)$\\

\textbf{Alle Lösungen:}\\
$\Psi(x) + L_h = \vektor{-x\\1} + c_1 \cdot \vektor{\cos x \\ \sin x} + c_2 \cdot \vektor{-\sin x\\\cos x}, c_1,c_2 \in \R$

\section{Prüfungsvorbereitung}
\subsection{Prüfung}
% \includepdf{pruefung_ws-201314}

\subsection{Lösung}
\subsubsection{zu 1.)}

$f(x,y,z)$
$=\sin(x\cdot e^y) + \sin x \cos z$

$\frac{\df}{\dx} = \cos (x\cdot e^y) e^y + \cos x \cos z$

$\frac{\df}{\dy} = \cos (x\cdot e^y) x e^y $

$\frac{\df}{\dz} = -\sin x \sin z$

\subsubsection{zu 2.)}

\paragraph{a)}
$ (g\circ f) \vektor{x\\y} $
$= g\vektor{x+y\\x\cdot y\\2x}$
$=\vektor{(x+y) x y 2 x \\ 2x}$
$=\vektor{2x^3y + 2x^2y^2\\2x}$

\textbf{Ableitungsmatrix:}
$ (g\circ f)' \vektor{x\\y} $
$=\vektor{6yx^2 + 4xy^2, 2x^3 + 4x^2y\\2, 0}$

\paragraph{b)}
$f'\vektor{x\\y}$
$=\vektor{1,1\\y,x\\2,0}$

$g'\vektor{x\\y\\z}$
$=\vektor{yz, xz, xy\\0,0,1}$

$
(g\circ f)' \vektor{x\\y} 
=g' \rbr{f \vektor{x\\y}}  \cdot f'\vektor{x\\y}
=g'\vektor{x+y\\x\cdot y\\2x}  \cdot \vektor{1,1\\y,x\\2,0} 
=\vektor{2x^2y, 2x^2+2xy,x^2y+y^2x\\0,0,1} \cdot \vektor{1,1\\y,x\\2,0} 
=...=\vektor{6yx^2 + 4xy^2, 2x^3+4x^2y\\2,0}
$\profnote{Matrizenmultiplikation: Zeile mal Spalte!}

\subsubsection{zu 3.)}

\paragraph{a)}
$f(x) = g(x)$

$\frac{1}{3} x^2 = -\frac{1}{4} x^2 + 2$

$x=1.85 \Rightarrow y = f(1.85) = 1.14 \Rightarrow S(1.85, 1.14)$

\paragraph{b)}
$
\int_{B} h(x,y) 
=\int_{0}^{1.85} \rbr{\int_{f(x)}^{g(x)} h(x,y) dy} dx
=\int_{0}^{1.85} \rbr{ \int_{\frac{1}{3} x^2}^{-\frac{1}{4} x^2 + 2} x^2 dy} dx
=\int_{0}^{1.85} \sbr{yx^2}_{y=\frac{1}{3} x^2}^{y=-\frac{1}{4} x^2 + 2} dx
=\int_{0}^{1.85} \rbr{\rbr{-\frac{1}{4} x^2 + 2} x^2 - \frac{1}{3} x^2 x^2} dx
=\int_{0}^{1.85} -\frac{1}{4} x^4 + 2x^2 - \frac{1}{3} x^4 dx
=\int_{0}^{1.85} -\frac{7}{12} x^4 + 2x^2 dx
=\sbr{-\frac{7}{12} \cdot \frac{1}{5} x^5 + 2\cdot \frac{1}{3} x^3}_0^{1.85} 
=-\frac{7}{60} \cdot 1.85^5 + \frac{2}{3} \cdot 1.85^3
=1.69
$